	\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[paper=a4paper, hmargin=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{aed2-tad,aed2-symb,aed2-itef}


\newcommand{\moduloNombre}[1]{\textbf{#1}}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf
\newcommand{\res}{$res$\xspace}
\newcommand{\tab}{\hspace*{7mm}}

\newcommandx{\TipoFuncion}[3]{%
  \NombreFuncion{#1}(#2) \ifx#3\empty\else $\to$ \res\,: \TipoVariable{#3}\fi%
}
\newcommand{\In}[2]{\ModificadorArgumento{in} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Out}[2]{\ModificadorArgumento{out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Inout}[2]{\ModificadorArgumento{in/out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Aplicar}[2]{\NombreFuncion{#1}(#2)}

\newlength{\IntFuncionLengthA}
\newlength{\IntFuncionLengthB}
\newlength{\IntFuncionLengthC}
%InterfazFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, precondicion, postcondicion, complejidad, descripcion, aliasing)
\newcommandx{\InterfazFuncion}[9][4=true,6,7,8,9]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{#1}{#2}{#3}\\%
  \textbf{Pre} $\equiv$ \{#4\}\\%
  \textbf{Post} $\equiv$ \{#5\}%
  \ifx#6\empty\else\\\textbf{Complejidad:} #6\fi%
  \ifx#7\empty\else\\\textbf{Descripción:} #7\fi%
  \ifx#8\empty\else\\\textbf{Aliasing:} #8\fi%
  \ifx#9\empty\else\\\textbf{Requiere:} #9\fi%
}

%InterfazServiciosUsados
\newcommandx{\InterfazServicio}[5]{
\indent	\TipoFuncion{#1}{#2}{#3} \\
\indent	\textbf{Complejidad: } #4 \\	
\ifx#5\empty\else\\ \indent \textbf{Descripci\'on: } #5\fi%
}


%AlgoritmoFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, algoritmo)
\newcommandx{\AlgoritmoFuncion}[4]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{i#1}{#2}{#3} \{ \\ #4 \} %
}
%Codigo(complejidad, algoritmo)
\newcommandx{\codigo}[2]{%
  \hangindent=\parindent
  {#1} \hfill \ifx#2\empty\else\textbf{O(#2)}\fi \\%
}

\newenvironment{Interfaz}{%
  \parskip=2ex%
  \noindent\textbf{\Large Interfaz}%
  \par%
}{}

\newenvironment{Representacion}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Representación}%
  \vspace*{2ex}%
}{}

\newenvironment{Algoritmos}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Algoritmos}%
  \vspace*{2ex}%
}{}


\newcommand{\Titulo}[1]{
  \vspace*{1ex}\par\noindent\textbf{\large #1}\par
}

\newenvironmentx{Estructura}[2][2={estr}]{%
  \par\vspace*{2ex}%
  \TipoVariable{#1} \textbf{se representa con} \TipoVariable{#2}%
  \par\vspace*{1ex}%
}{%
  \par\vspace*{2ex}%
}%

\newboolean{EstructuraHayItems}
\newlength{\lenTupla}
\newenvironmentx{Tupla}[1][1={estr}]{%
    \settowidth{\lenTupla}{\hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($}%
    \addtolength{\lenTupla}{\parindent}%
    \hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($%
    \begin{minipage}[t]{\linewidth-\lenTupla}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{false}%
}{%
    $)$%
    \end{minipage}
}

\newcommandx{\tupItem}[3][1={\ }]{%
    %\hspace*{3mm}%
    \ifthenelse{\boolean{EstructuraHayItems}}{%
    #1%
    }{}%
    \emph{#2}: \TipoVariable{#3}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{true}%
}

\newcommandx{\RepFc}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{bool}{}%
  \tadAxioma{Rep($#2$)}{#3}%
}%

\newcommandx{\Rep}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{boolean}{}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$ : $estr$) Rep($#2$)}{true \ssi #3}%
}%

\newcommandx{\Abs}[5][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \settominwidth{\hangindent}{Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ }%
  \addtolength{\hangindent}{\parindent}%
  Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ #5%
}%

\newcommandx{\AbsFc}[4][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$: estr) Abs($#3$)}{#4}%
}%


\newcommand{\DRef}{\ensuremath{\rightarrow}}

\begin{document}

\section{Módulo DiccionarioNatAlpha($\alpha$) }


\begin{Interfaz}
  
  \textbf{parámetros formales}\hangindent=2\parindent\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{género}} $\alpha$\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{funci\'on}} \\
  \InterfazFuncion{Copiar}{\In{x}{$\alpha$}}{$\alpha$}%
  {$\widehat res \igobs x$}%
  [$O(copy(x))$]
  [Funci\'on de copia de $\alpha$'s]

  %\parbox[t]{1.7cm}{\textbf{función}}\parbox[t]{\textwidth-2\parindent-1.7cm}{%
  %  \InterfazFuncion{Copiar}{\In{a}{$\alpha$}}{$\alpha$}
  %  {$res \igobs a$}
  %  [$\Theta(copy(a))$]
  %  [función de copia de $\alpha$'s]
  %}

  \textbf{se explica con}: \tadNombre{DiccionarioAcotado(Nat, $\alpha$)}

  \textbf{género}: \TipoVariable{diccN($\alpha$)}.

  \textbf{usa}: \TipoVariable{Nat}.

  \Titulo{Operaciones básicas de DiccionarioNatAlpha}

 \InterfazFuncion{Crear}{\In{n}{nat}}{diccN($\alpha$)}%
  {$\widehat res$ $\igobs$ vac\'io($\widehat n$)}%
  [$O(n)$]
  [Construye un nuevo diccionario acotado de n elementos, sin claves.]

  \InterfazFuncion{Definir}{\In{n}{nat}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{d}{diccN($\alpha$)}}{}
  [$(\neg$ def?$(\widehat n, \widehat d)) \land (\neg$ vac\'io?$(\widehat d) \impluego \widehat n >$ m\'aximo(claves$(\widehat d))) \land \#$claves$(\widehat d) < $ cantidadM\'axima $(\widehat d) \land d_0 \igobs \widehat d$]
  {$\widehat d \igobs$ definir$(\widehat n, \widehat x, d_0)$}
  [$O$(copy$(x))$]
  [Define la clave n, con el significado x, en el diccionario d. n no debe estar previamente definido, y debe ser mayor al m\'aximo de las claves.]
  []
  
  \InterfazFuncion{CambiarSignificado}{\In{n}{nat}, \In{x}{$\alpha$} \Inout{d}{diccN($\alpha$)}}{}
  [$def?(\widehat n, \widehat d) \land d_0 \igobs \widehat d$]
  {$\widehat d \igobs$ CambiarSignificado$(\widehat n, \widehat x, d_0)$}
  [$O(log$(\#claves(d)) + copy($x$))]
  [Cambia el significado de la clave n, por x, en el diccionario d. n debe estar previamente definido en d.]
  []

  \InterfazFuncion{Obtener}{\In{n}{nat}, \In{d}{diccN($\alpha$)}}{$\alpha$}
  [$def?(\widehat n, \widehat d)$]
  {$\widehat res \igobs$ obtener$(\widehat n, \widehat d)$}
  [$O(log$(\#claves$(d)))$]
  [Devuelve el significado asociado a la clave n en el diccionario d.]
  [Devuelve una referencia al elemento.]

\end{Interfaz}

\begin{Representacion}
  \Titulo{Representación de DiccionarioNatAlpha($\alpha$)}
  \begin{Estructura}{DiccionarioNatAlpha($\alpha$)}[estr]
    \begin{Tupla}[estr]
      \raggedright 
      \tupItem{arr}{arregloDimensionable($\langle$clave: nat, significado: $\alpha\rangle$);}%
      \\ \tupItem{disponible}{nat)}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 
  ~
  \Titulo{Invariante de representaci\'on}
  ~
\Rep[estr][e]{
($\forall$ i: nat) (e.disponible $\leq$ |e.arr| $\land$ 0 $\leq$ i $<$ e.disponible-1 $\implies$ (e.arr[i]).clave $<$ (e.arr[i+1]).clave)
}

  \Titulo{\\ Funci\'on de abstracci\'on \\}
  \Abs[estr]{diccionarioAcotado($\alpha$)}[e]{d}{
cantidadM\'axima(d) \igobs |e.arr| $\land$ ($\forall$ $n$: nat)(def?($n$, $d$) $\Leftrightarrow$  ($\exists$ i: nat)((e.arr[i]).clave \igobs n)) $\yluego$ ($\forall$ n: nat)($\exists$ i: nat)((e.arr[i]).clave \igobs n $\implies$ obtener(n, d) \igobs (e.arr[i]).significado)}
~ \\ \\
\end{Representacion}
\begin{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Crear}{\In{n}{nat}}{estr}{
\indent \codigo{res $\leftarrow$ $\langle$crearArreglo(n), 0$\rangle$}{n}
}
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Definir}{\In{n}{nat}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent \codigo{e.arr[e.disponible] $\leftarrow$ $\langle$n, x$\rangle$}{copy(x)}
\indent \codigo{e.disponible++}{1}
}
~ \\

\AlgoritmoFuncion{CambiarSignificado}{\In{n}{nat}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent \textit{//Búsqueda binaria.}
\\ \indent \codigo{i $\leftarrow$ e.disponible - 1}{1}
\indent \codigo{l $\leftarrow$ 0}{1}
\indent \codigo{u $\leftarrow$ e.disponible - 1}{1}
\indent \codigo{ei $\leftarrow$ e.arr[i]}{1}
\indent \codigo{while(ei.clave $\neq$ n) \{}{log(e.disponible)}
\indent \indent \codigo{if(ei.clave $<$ n) \{}{1}
\indent \indent \indent \codigo{l $\leftarrow$ i}{1}
\indent \indent \codigo{\} else \{}{}
\indent \indent \indent \codigo{u $\leftarrow$ i}{1}
\indent \indent \}
\\ \indent \indent \codigo{i $\leftarrow$ (u + l) / 2}{1}
\indent \indent \codigo{ei $\leftarrow$ e.arr[i]}{1}
\indent \}
\\ \indent \codigo{(e.arr[i]).significado $\leftarrow$ copiar(x)}{copy(x)}
}
~ \\

\AlgoritmoFuncion{Obtener}{\In{n}{nat}, \In{e}{estr}}{$\alpha$}{
\indent \textit{//Búsqueda binaria.}
\\ \indent \codigo{i $\leftarrow$ e.disponible - 1}{1}
\indent \codigo{l $\leftarrow$ 0}{1}
\indent \codigo{u $\leftarrow$ e.disponible - 1}{1}
\indent \codigo{ei $\leftarrow$ e.arr[i]}{1}
\indent \codigo{while(ei.clave $\neq$ n) \{}{log(e.disponible)}
\indent \indent \codigo{if(ei.clave $<$ n) \{}{1}
\indent \indent \indent \codigo{l $\leftarrow$ i}{1}
\indent \indent \codigo{\} else \{}{}
\indent \indent \indent \codigo{u $\leftarrow$ i}{1}
\indent \indent \}
\\ \indent \indent \codigo{i $\leftarrow$ (u + l) / 2}{1}
\indent \indent \codigo{ei $\leftarrow$ e.arr[i]}{1}
\indent \}
\\ \indent \codigo{res $\leftarrow$ (e.arr[i]).significado}{1}
}

\end{Algoritmos}
~
\Titulo{Servicios usados} 

\InterfazServicio{CrearArreglo}{\In{n}{nat}}{arregloDimensionable($\langle$nat,$\alpha\rangle$)}{O(n)}{}

\InterfazServicio{$\puntito$[$\puntito$]}{\In{a}{arregloDimensionable($\langle$nat,$\alpha\rangle$)}, \In{n}{nat}}{$\langle$nat,$\alpha\rangle$}{O(1)}{}

\end{document}
